如果讀到中四 中文都仲好差 有無得救

有個補習學生 讀緊中四 英文幾好
但偏偏中文個底就差得緊要
補咗成年 都依然無乜進步
平時唔會睇書唔會睇報紙
一啲長少少嘅文都唔會睇
佢話一睇就眼瞓...

閱讀理解唔明作者想講咩
教咗好多次都唔識答題 唔識組織
作文有時我會唔明佢寫緊咩
好多字唔識寫
成語又唔識多隻
更加唔好話嗰啲拋書包嘢

我平時都係同佢一齊讀嗰12篇範文
叫佢做下閱讀理解同作文
佢最近測驗得10幾分....
問佢咩事佢話唔識做瞓咗
喂大佬呀你鳩寫啲博下都好呀
好灰 唔知點可以幫佢
有衝動印啲中一中二 甚至小六嘅作業俾佢打底
你地覺得佢仲有無得救

正常

如果佢本身冇心機學中文
點幫都救唔返

我以前都係咁

叫佢認真讀書好過幫佢補中文底

試下比啲好撚好睇嘅文佢睇

你而家中文都好差?
佢係差到我覺得佢上連登都好難表達自己要講咩
不過佢的確完全無心機學中文
無心機學搞到個底差 越差又越無心機學...

咁佢都算認真 俾佢啲嘢又會做
Feel到佢係盡咗力
但都真係好差

平時講中文說話能力有冇問題先
如果冇問題應該重可以由說話開始train

有無好推介...
電影劇集佢都麻麻
古裝戲佢又唔睇 愛情又唔like
佢話佢鍾意睇音樂劇之類?例如lala land

試下唔好睇議論文 敘事文。睇下多啲抒情、小說式，吸引到佢去睇先
入門小說：哈利波特
當年小學已經睇晒全部，係咁翻睇翻睇，所以好中意中文

依家先中四就放棄?早左d

係呀 好多時我想打既字好似: 認為 會變成 應為 回憶變回億
同埋好難形容我想講既野 用既詞語太簡單 (我已經咗打"型容" 一次 )
要睇返自己寫咗乜先敢回覆
我同佢一樣 以前努力學英文 特登唔學中文
點知而家份工係做翻譯 寫中文好難

佢算內向 唔多講嘢
不過平時同人日常溝通就應該無問題
但如果叫佢正經討論一個topic就會
邏輯錯 用字唔準確 之類....

佢唔鍾意睇哈利波特
愛情 科幻 武俠
嗡得出嘅有趣嘅書我都提過 佢知但係提唔起興趣
再加上佢平時好多時間用喺補習補課度
Chur到根本無時間睇書

用你個名就得啦

咁你點樣逼自己學中文
係呀係呀呢啲都似係佢會寫錯嘅字....

我驚佢到時唔只唔鍾意中文
變到連教佢嗰個佢都憎埋就死啦...

冇心學就叫佢收皮啦，正常人點會中文廢到咁，班垃圾mk都未廢成咁啦，做卷做到訓著都講撚得出

如果態度冇問題，就睇下係咪專注力問題
叫佢用少啲手機、睇少啲social app
專注力冇問題的話，試下畀佢睇金庸、古龍、衞斯理、多字嘅漫畫例如liar game, 死亡筆記、近期嘅hunter等等，佢一日未主動搵鍾意嘅書黎睇都未算成功。加油

見到佢個情況真係好惡劣
好無助 唔知點幫佢

可能真係因爲佢平時咩都唔睇
講真我以前真係會拎住金庸/衛斯理/君比嚟睇
仲記得以前讀中學興嗰本國王遊戲
成班傳嚟逐個睇
講緊係我中文拎20幾分個朋友都會拎住嚟上堂睇
但佢地而家邊有呀...
我無氣鬧啦
剩係想知點幫到佢
補咗成年都無進步 成日諗係咪我太廢
但佢連卷都唔做呢下我灰咗
連俾我諗下點改進嘅機會都無

我試下啦
金庸有時夾雜文言文驚佢睇唔明
衛斯理可以一試
我問佢有無心放多啲時間喺中文上面
佢話啲補課同補習已經塞到滿一滿
好似連埋我 已經補緊5科..
再加星期一至五補課
我驚佢連書都無時間睇

英文好已經夠

語文要學得好真係要靠興趣
睇佢對咩類型既書有興趣
我細個好跟風
見d人睇冒險小虎隊 老鼠記者 雞皮疙瘩 君比哩d
我就會借黎睇
之後小4睇到有本小說好好睇 自此就迷上佐睇小說(到依家都係)
不過我英文真係廢過中文 因為一直冇興趣睇英文書
所以真係要培養到興趣先得

真係唔好介意我講哩d
我讀緊特殊教育
佢哩d特徵我會懷疑佢有讀寫障礙
中文同英文既兩個term黎
所以英文好但中文差都可以屬於讀寫障礙
要確定係咪就要佢搵人或者機構評估

如果佢想升大學，佢應該知fail中文其他科考到曉飛都冇用。如果清楚哩樣嘢就算有學習障礙，睇到訓着都要睇，訓醒再睇過 一係你點醒佢
算啦，禮聞來學，不聞往教。佢都冇心就無謂勉強自己，你想繼續逗份糧就繼續一齊hea到佢中六，唔想眼冤就掉低佢搵過第份補習啦。

佢地呢一代應該唔多興睇書

唔係掛...想問讀寫障礙係咪唔包speaking
佢平時同我講嘢好正常
Wts覆我都唔係九唔搭八嫁喎
但一到答題 測驗考試就....

睇你啲描述，都係態度問題居多，總之一句，「你想升大學就眼訓都要睇，唔想下苦功就疊埋心水中六畢業搵工」

讀寫障礙好多方面
其中一方面係好多講野冇問題 但一到寫字做功課哩d位就好冇心機做或者發脾氣
問佢又唔肯答咩事 所以好多人以為係佢唔肯做 冇為意係能力問題
不過佢咁大個我就唔太識講啦 或者你可以上網搵下d特徵對比下
睇下中得多唔多

再唔係幫佢搵網上資源，例如咩燦爛的中國文明，youtube都有好多片講先秦四家、歷史等等，試下靠睇片打好文化個底。但讀寫真係冇辦法要操練。

純粹覺得好浪費
英文predict出嚟有4-5
我都係得3
中文就徘徊喺1,2呢啲range
上次佢考完試 都算開心咁同我講應該有2
我目標都係想佢坐2望3 甚至穩3姐
起碼唔使拎住英文5要讀found dip
點知佢今次竟然咁嘅分數
好不安

中文識睇識講就得喇 ，DSE都係背姐，背背下就5**

利申：上年靠背作文5**

俾佢睇下魯迅﹑胡適果期文章，增加下語感

呢啲層次高啲嘅想等佢打好底先睇
驚佢一陣好似今年dse 吹吹事件咁
胡亂堆砌文化只會更差

一嚟就咁難真係好咩

以前補有個女仔，都好差。
要補底加俾文章佢睇，我俾魯大師佢睇，初初佢都好多字唔明，唔明佢講咩。與此同時都俾易的白話文佢睇，每堂學幾個成語。
一年之後佢進步勁大，因為睇得近文學野多，佢話有時不自覺會用返出黎

佢係咪有問題?
無乜可能中4都係咁
叫家長帶佢去check check好

同埋想問下巴打，你覺得佢吸收能力點？
會唔會係呢頭教完果頭即刻冇左回事？

中文有撚用咩

冇得救 斬掉重練

係香港都唔一定要識英文

你試下帶佢返去識下大陸妹，如果佢鍾意，自然會去學中文

幫佢轉去IB
英文好都可以前途有曙光

唔好意思 我都唔想㗎老師

我都係咁
中文1
英文5*

讀文言文試用哩本，口語翻譯得夠生動，但唔知邊度買

極差
上一秒佢講到個答案出嚟
下一秒叫佢寫返個答案落去 佢已經唔記得咗

咁點算 你打算讀咩...
讀found dip?